石琪：《水行俠》雜種救世英雄

這部 DC 漫畫奇俠特技大動作，是聖誕期荷里活猛片，熱鬧而不精采，但叫座不成問題。實際上，此片成本二億美元，美國公映前已封蝕本門，因為先在中國大陸上映，十多天票房十五億元人民幣，總收必定更高，加上美國及其他市場，穩保賺錢。現在大陸影市與美國旗鼓相當，難怪荷里活越來越重視大陸生意。

《水行俠 (Aquaman) 》卡士不算強，不像 DC 的《正義聯盟》和漫威的《復仇者聯盟》那樣「粒粒巨星」，這奇俠本身也不像超人、蝙蝠俠、蜘蛛俠、美國隊長、雷神、變形俠醫、鋼爪狼人、神奇女俠等聞名，但勝在銀幕上沒有見慣見熟，今次首度擔正電影版主角，比較新鮮。導演是溫子仁 (James Wan) ，他在美國拍過《恐懼鬥室》、《兒凶》、《詭屋驚凶實錄》系列，和《狂野時速 7》，吸引到年輕觀眾，亦由於華裔，或多或少加強了在中國大陸的號召力。

水行俠早在 1941 年出現於 DC 漫畫 ，僅屬次要，七十多年來慢慢由弱變強，多次轉型，升級為阿特蘭提斯七海之王，還由青靚白淨的金髮白種，變出雜種大隻鬍鬚佬的電影形象，由來自夏威夷的積遜莫摩亞 (Jason Momoa) 扮演，有夏威夷土著與歐洲混合血統。
現在電影版的劇情，說海底阿特蘭提斯王國的女王落難，被美國燈塔管理員救起，結上良緣，生下兼具水陸兩種基因的兒子，能在水中呼吸，可與魚類通話，長大後就是水行俠，還註定會成為阿特蘭提斯真命國王。

當然，像《雷神》那樣引起兄弟爭奪王位的惡鬥，純水族異父弟弟不但霸佔寶座，還發動七海水族攻打陸上人類，等於水陸世界大戰。觀眾不看也可知道，必然由水行俠當上救世英雄。

這類爭權奪位的橋段，很公式很老套。亦照例大打大鬥，大搞電腦特技奇觀，尤其把深海拍得像太空科幻的星球大戰，可算五光十色，燦爛奪目。但很多影片拍過類似情景，由動畫《海底奇兵》到超級特效的《阿凡達》，早已豐富生動，更有創意。至於遠古海洋變了沙漠，那些荒漠歷險亦司空慣見。

無疑，兩個多小時不惜工本的製作仍然可觀，然而花花假假多過逼真和新奇，亦難免令觀眾看得眼花疲倦。只能說，整體交足貨，甚至落料過多，沒有欺場，成績總算過得去，可是談不上什麼驚喜。

全片熱閙有餘，並不優異，童年戲較有情趣。台前幕後都多種族合作，是流行趨勢，今次特色正是相當雜種。主演的積遜莫摩亞肌肉發達，演技則尚未出色，其實不少超級英雄同樣有型而無甚表情，表情生動的羅拔唐尼和曉積曼屬於少數例外。

水行俠救世英雄: 石琪雜種

水行俠：石琪弱智

雜種 救世 英雄.....

我明啦終於

水行俠：《雜種石琪》救世英雄

《琪行種》：雜俠石英雄水救世

入黎就是為了看換字

重組句子

其實石琪講得好中肯。

係好影評。